
<!-- TOC -->

- [系统偏好设置](#系统偏好设置)
  - [键盘](#键盘)
    - [快捷键](#快捷键)
      - [App快捷键](#app快捷键)
- [系统](#系统)
  - [快捷键](#快捷键-1)
    - [常用快捷键](#常用快捷键)
    - [剪切、拷贝、粘贴和其他常用快捷键](#剪切拷贝粘贴和其他常用快捷键)
    - [睡眠、退出登录和关机快捷键](#睡眠退出登录和关机快捷键)
    - [访达和系统快捷键](#访达和系统快捷键)
    - [文稿快捷键](#文稿快捷键)
  - [多指操作](#多指操作)
- [编辑器](#编辑器)
  - [vscode](#vscode)
    - [快捷键](#快捷键-2)
- [浏览器](#浏览器)
  - [Safari](#safari)
    - [快捷键](#快捷键-3)
      - [网页](#网页)
      - [阅读列表](#阅读列表)
      - [书签边栏和书签视图](#书签边栏和书签视图)
    - [插件](#插件)
- [终端](#终端)
  - [Iterm2](#iterm2)
    - [快捷键](#快捷键-4)
    - [智能选中](#智能选中)
- [常见问题](#常见问题)
  - [xcrun](#xcrun)
    - [invalid active developer path](#invalid-active-developer-path)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 系统偏好设置

## 键盘

### 快捷键

#### App快捷键

> 用于针对app内根据操作项名称设置快捷键.

需注意的是这里的操作项名称是指顶部菜单栏中的各选项名称.

比如为safair浏览器打开审查元素设置快捷键,如果将快捷键名称设置为页面右键选项中的 *审查元素是没用的*.

需要设置 顶部菜单栏中开发里面叫做 *显示网页检查器* 操作项名称才可以.

# 系统

## 快捷键

### 常用快捷键

快捷键|作用
-|-
***⇧+⌘+/***|打开当前应用程序的帮助搜索页面<br>结果列表会对应具体操作路径
⌃+⌘+F(full)|进入/退出 全屏模式
⌃+⌘+空格|选择表情符号
⌘+空格|对文件及应用程序等进行检索
⌃+空格|切换输入法
⌃+ ←/→|左/右切换桌面

### 剪切、拷贝、粘贴和其他常用快捷键

快捷键|作用
-|-
⌘+X|剪切所选项并拷贝到剪贴板.
⌘+C|将所选项拷贝到剪贴板.这同样适用于*访达*中的文件.
⌘+V|将剪贴板的内容粘贴到当前文稿或应用中.这同样适用于*访达*中的文件.
⌘+Z|撤销上一个命令.随后可以按 ⇧+⌘+Z 来重做,从而反向执行撤销命令.在某些应用中,可以撤销和重做多个命令.
⌘+A|全选各项.
⌘+F|查找文稿中的项目或打开*查找*窗口.
⌘+G|再次查找 查找之前所找到项目出现的下一个位置.要查找出现的上一个位置,请按 ⇧+⌘+G.
⌘+H|隐藏最前面的应用的窗口.要查看最前面的应用但隐藏所有其他应用,请按 ⌥+⌘+H.
⌘+M|将最前面的窗口最小化至*程序坞*.要最小化最前面的应用的所有窗口,请按 ⌥+⌘+M.
⌘+O|打开所选项,或打开一个对话框以选择要打开的文件.
⌘+P|打印当前文稿.
⌘+S|存储当前文稿.
⌘+T|打开新标签页.
⌘+W|关闭最前面的窗口.要关闭应用的所有窗口,请按下 ⌥+⌘+W.
⌥+⌘+Esc|强制退出应用.
⌘+空格键|显示或隐藏*聚焦*搜索栏.要从*访达*窗口执行*聚焦*搜索,请按 ⌘+⌥+空格键.(如果使用多个输入源以便用不同的语言键入内容,这些快捷键会更改输入源而非显示*聚焦*.了解如何更改冲突的键盘快捷键.)
⌃+⌘+空格键|显示字符检视器,可以从中选择表情符号和其他符号.
⌃+⌘+F|全屏使用应用(如果应用支持).
空格键|使用快速查看来预览所选项.
⌘+Tab|在打开的应用中切换到下一个最近使用的应用.
⇧+⌘+5|在 macOS Mojave 中,拍摄屏幕快照或录制屏幕.在更早的 macOS 版本中,请使用 ⇧+⌘+3  或<br>⇧+⌘+4 来拍摄屏幕快照.进一步了解屏幕快照.
⇧+⌘+N|在*访达*中创建一个新文件夹.
⌘+逗号 (,)|打开最前面的应用的偏好设置.

### 睡眠、退出登录和关机快捷键

> 在这些快捷键中,可能需要按住其中一些快捷键稍长时间.这样可以避免无意中启用快捷键.

快捷键|作用
-|-
电源按钮|按下可将 Mac 开机或将 Mac 从睡眠状态唤醒.按住这个按钮 1.5 秒可使 Mac 进入睡眠状态.*继续按住则会强制 Mac 关机.
⌥+⌘+电源按钮* 或<br>⌥+⌘+Media Eject(⌥+⌘+介质推出键)|将 Mac 置于睡眠状态.
⌃+⇧+电源按钮* 或<br>⌃+⇧+Media Eject(⌃+⇧+介质推出键)|将显示器置于睡眠状态.
⌃+电源按钮* 或<br>⌃+Media Eject(⌃+介质推出键)|显示一个对话框,询问是要重新启动、睡眠还是关机.
⌃+⌘+Power 电源按钮|强制 Mac 重新启动,系统不会提示是否要存储任何打开且未存储的文稿.
⌃+⌘+Media Eject(⌃+⌘+介质推出键)|退出所有应用,然后重新启动 Mac.如果任何打开的文稿有未存储的更改,系统会询问是否要存储这些更改.
⌃+⌥+⌘+电源按钮* 或<br>⌃+⌥+⌘+Media Eject(⌃+⌥+⌘+介质推出键)|退出所有应用,然后将 Mac 关机.如果任何打开的文稿有未存储的更改,系统会询问是否要存储这些更改.
⇧+⌘+Q|退出登录 macOS 用户帐户.系统将提示确认.要在不确认的情况下立即退出登录,请按下 ⌥+⇧+⌘+Q.

*不适用于触控 ID 传感器.*

### 访达和系统快捷键

快捷键|作用
-|-
⌘+D|复制所选文件.
⌘+E|推出所选磁盘或宗卷.
⌘+F|在*访达*窗口中开始*聚焦*搜索.
⌘+I|显示所选文件的*显示简介*窗口.
⌘+R|(1) 如果在*访达*中选择了某个别名|显示所选别名对应的原始文件.(2) 在某些应用(如*日历* 或<br>Safari 浏览器)中,刷新或重新载入页面.(3) 在*软件更新*偏好设置中,再次检查有没有软件更新.
⇧+⌘+C|打开*电脑*窗口.
⇧+⌘+D|打开*桌面*文件夹.
⇧+⌘+F|打开*最近使用*窗口,其中显示了最近查看或更改过的所有文件.
⇧+⌘+G|打开*前往文件夹*窗口.
⇧+⌘+H|打开当前 macOS 用户帐户的个人文件夹.
⇧+⌘+I|打开 iCloud 云盘.
⇧+⌘+K|打开*网络*窗口.
⌥+⌘+L|打开*下载*文件夹.
⇧+⌘+N|新建文件夹.
⇧+⌘+O|打开*文稿*文件夹.
⇧+⌘+P|在*访达*窗口中显示或隐藏预览面板.
⇧+⌘+R|打开*隔空投送*窗口.
⇧+⌘+T|显示或隐藏*访达*窗口中的标签页栏.
Ctrl+⇧+⌘+T|将所选的*访达*项目添加到*程序坞*(OS X Mavericks 或更高版本)
⇧+⌘+U|打开*实用工具*文件夹.
⌥+⌘+D|显示或隐藏*程序坞*.
⌃+⌘+T|将所选项添加到边栏(OS X Mavericks 或更高版本).
⌥+⌘+P|隐藏或显示*访达*窗口中的路径栏.
⌥+⌘+S|隐藏或显示*访达*窗口中的边栏.
⌘+斜线 (/)|隐藏或显示*访达*窗口中的状态栏.
⌘+J|显示*显示*选项.
⌘+K|打开*连接服务器*窗口.
⌘+L|为所选项制作替身.
⌘+N|打开一个新的*访达*窗口.
⌥+⌘+N|新建智能文件夹.
⌘+T|在当前*访达*窗口中有单个标签页开着的状态下显示或隐藏标签页栏.
⌥+⌘+T|在当前*访达*窗口中有单个标签页开着的状态下显示或隐藏工具栏.
⌥+⌘+V|移动|将剪贴板中的文件从原始位置移动到当前位置.
⌘+Y|使用*快速查看*预览所选文件.
⌥+⌘+Y|显示所选文件的快速查看幻灯片显示.
⌘+1|以图标方式显示*访达*窗口中的项目.
⌘+2|以列表方式显示*访达*窗口中的项目.
⌘+3|以分栏方式显示*访达*窗口中的项目.
⌘+4|以封面流方式显示*访达*窗口中的项目.
⌘+左中括号 ([)|前往上一文件夹.
⌘+右中括号 (])|前往下一个文件夹.
⌘+上箭头|打开包含当前文件夹的文件夹.
⌘+⌃+上箭头|在新窗口中打开包含当前文件夹的文件夹.
⌘+下箭头|打开所选项.
右箭头|打开所选文件夹.这个快捷键仅在列表视图中有效.
左箭头|关闭所选文件夹.这个快捷键仅在列表视图中有效.
⌘+Delete|将所选项移到废纸篓.
⇧+⌘+Delete|清倒废纸篓.
⌥+⇧+⌘+Delete|清倒废纸篓而不显示确认对话框.
⌘+调高亮度|打开或关闭目标显示器模式.
⌘+调低亮度|当 Mac 连接到多台显示器时,打开或关闭视频镜像.
⌥+调高亮度|打开*显示器*偏好设置.这个快捷键可与任一亮度键搭配使用.
⌃+调高亮度 或<br>⌃+调低亮度|更改外部显示器的亮度(如果显示器支持).
⌥+⇧+调高亮度 或<br>⌥+⇧+调低亮度|以较小的步幅调节显示器亮度.如果显示器支持,可以将 ⌃ 键添加到此快捷键,以便在外置显示器上进行调节.
⌥+*调度中心*|打开*调度中心*偏好设置.
⌘+*调度中心*|显示桌面.
⌃+下箭头|显示最前面的应用的所有窗口.
⌥+调高音量|打开*声音*偏好设置.这个快捷键可与任一音量键搭配使用.
⌥+⇧+调高音量 或<br>⌥+⇧+调低音量|以较小的步幅调节音量.
⌥+键盘调高亮度|打开*键盘*偏好设置.这个快捷键可与任一键盘亮度键搭配使用.
⌥+⇧+键盘调高亮度 或<br>⌥+⇧+键盘调低亮度|以较小的步幅调节键盘亮度.
连按 ⌥ 键|在单独的窗口中打开项目,然后关闭原始窗口.
连按 ⌘ 键|在单独的标签页或窗口中打开文件夹.
按住 ⌘ 键拖移到另一个宗卷|将拖移的项目移到另一个宗卷,而不是拷贝它.
按住 ⌥ 键拖移|拷贝托移的项目.拖移项目时指针会随之变化.
按住 ⌥+⌘ 键拖移|为拖移的项目制作替身.拖移项目时指针会随之变化.
按住 ⌥ 键点按开合三角|打开所选文件夹内的所有文件夹.此快捷键仅在列表视图中有效.
按住 ⌘ 键点按窗口标题|查看包含当前文件夹的文件夹.

[了解如何使用 ⌘  或⇧ 在*访达*中选择多个项目.](https://support.apple.com/zh-cn/guide/mac-help/select-items-mchlp1378/mac)

点按*访达*菜单栏中的*前往*菜单查看用于打开许多常用文件夹(如*应用程序*、*文稿*、*下载*、*实用工具*和*iCloud 云盘*)的快捷键.

### 文稿快捷键

这些快捷键的行为可能因使用的应用而异.

快捷键|作用
-|-
⌘+B|以粗体显示所选文本,或者打开或关闭粗体显示功能.
⌘+I|以斜体显示所选文本,或者打开或关闭斜体显示功能.
⌘+K|添加网页链接.
⌘+U|对所选文本加下划线,或者打开或关闭加下划线功能.
⌘+T|显示或隐藏*字体*窗口.
⌘+D|从*打开*对话框或*存储*对话框内选择*桌面*文件夹.
⌃+⌘+D|显示或隐藏所选字词的定义.
⇧+⌘+冒号 (:)|显示*拼写和语法*窗口.
⌘+分号 (;)|查找文稿中拼写错误的字词.
⌥+Delete|删除插入点左边的字词.
⌃+H|删除插入点左边的字符.也可以使用 Delete 键.
⌃+D|删除插入点右边的字符.也可以使用 Fn+Delete.
Fn+Delete|在没有向前删除   键的键盘上向前删除.也可以使用 ⌃+D.
⌃+K|删除插入点与行或段落末尾处之间的文本.
Fn+上箭头|Page Up|向上滚动一页.
Fn+下箭头|Page Down|向下滚动一页.
Fn+左箭头|Home|滚动到文稿开头.
Fn+右箭头|End|滚动到文稿末尾.
⌘+上箭头|将插入点移至文稿开头.
⌘+下箭头|将插入点移至文稿末尾.
⌘+左箭头|将插入点移至当前行的行首.
⌘+右箭头|将插入点移至当前行的行尾.
⌥+左箭头|将插入点移至上一字词的词首.
⌥+右箭头|将插入点移至下一字词的词尾.
⇧+⌘+上箭头|选中插入点与文稿开头之间的文本.
⇧+⌘+下箭头|选中插入点与文稿末尾之间的文本.
⇧+⌘+左箭头|选中插入点与当前行行首之间的文本.
⇧+⌘+右箭头|选中插入点与当前行行尾之间的文本.
⇧+上箭头|将文本选择范围扩展到上一行相同水平位置的最近字符处.
⇧+下箭头|将文本选择范围扩展到下一行相同水平位置的最近字符处.
⇧+左箭头|将文本选择范围向左扩展一个字符.
⇧+右箭头|将文本选择范围向右扩展一个字符.
⌥+⇧+上箭头|将文本选择范围扩展到当前段落的段首,再按一次则扩展到下一段落的段首.
⌥+⇧+下箭头|将文本选择范围扩展到当前段落的段尾,再按一次则扩展到下一段落的段尾.
⌥+⇧+左箭头|将文本选择范围扩展到当前字词的词首,再按一次则扩展到后一字词的词首.
⌥+⇧+左箭头|将文本选择范围扩展到当前字词的词尾,再按一次则扩展到后一字词的词尾.
⌃+A|移至行或段落的开头.
⌃+E|移至行或段落的末尾.
⌃+F|向前移动一个字符.
⌃+B|向后移动一个字符.
⌃+L|将光标或所选内容置于可见区域中央.
⌃+P|上移一行.
⌃+N|下移一行.
⌃+O|在插入点后新插入一行.
⌃+T|将插入点后面的字符与插入点前面的字符交换.
⌘+左花括号 ({)|左对齐.
⌘+右花括号 (})|右对齐.
⇧+⌘+竖线 (\|)|居中对齐.
⌥+⌘+F|前往搜索栏.
⌥+⌘+T|显示或隐藏应用中的工具栏.
⌥+⌘+C|拷贝样式 将所选项的格式设置拷贝到剪贴板.
⌥+⌘+V|粘贴样式 将拷贝的样式应用到所选项.
⌥+⇧+⌘+V|粘贴并匹配样式|将周围内容的样式应用到粘贴在该内容中的项目.
⌥+⌘+I|显示或隐藏检查器窗口.
⇧+⌘+P|页面设置 显示用于选择文稿设置的窗口.
⇧+⌘+S|显示*存储为*对话框或复制当前文稿.
⇧+⌘+减号 (+)|缩小所选项.
⇧+⌘+加号 (+)|放大所选项.⌘+等号 (=) 可实现相同的功能.
⇧+⌘+问号 (?)|打开*帮助*菜单.

## 多指操作

# 编辑器

## vscode

### 快捷键

快捷键|作用
-|-
⇧+⌘+⌥+上/下箭头<br>FN+⌘+上/下箭头|光标批量操作

# 浏览器

## Safari


### 快捷键

常用快捷键|作用
-|-
⇧+⌘+N|新建无痕窗口

#### 网页   

快捷键|作用
-|-
⇧+⌘+\ |显示所有标签页
⇧+⌘+点击链接/书签<br>搜索栏中键入后,按下 ⇧+⌘+Return|在新标签页中打开页面,并使该标签页成为活跃标签页
⇧+⌘+[/]/左/右键|使前/后标签页成为活跃标签页
⌘+1~9|选择前 9 个标签页中的一个
⌥+点击选中标签页上的关闭按钮|关闭全部标签页,只保留选中标签
⇧+⌘+T|重新打开上次关闭的标签页或窗口
前往主页|⌘+Home 键
Esc|在智能搜索栏中键入时,恢复当前网页地址<br>关闭阅读器<br>退出全屏幕视图
⌥+点击下载链接|下载链接文件
⌘++/-|缩放网站内容

#### 阅读列表 

快捷键|作用
-|-
⌃+⌘+2|显示或隐藏阅读列表边栏
⇧+⌘+D|添加当前页面
⇧+点击页面的链接|添加链接页面
双指左滑|移除页面


#### 书签边栏和书签视图

快捷键|作用
-|-
⌃+⌘+1|显示或隐藏书签边栏

### 插件

# 终端

## Iterm2

### 快捷键

快捷键|作用
-|-
⌘+← ⌘+→ 或 <br> ⌘+{ ⌘+}|切换 tab
⌘+数字|直接定位到该 tab
⌘+t|新建 tab
⌘+[ ⌘+]|顺序切换 pane
⌘+Option+方向键|按方向切换 pane
⌘+d|水平切分屏幕
⌘+Shift+d|垂直切分屏幕
⌘+f|智能查找,支持正则查找
⌘++|弹出自动补齐窗口,列出曾经使用过的命令
⌘+Shift+h|弹出历史粘贴记录窗口
⌘+Shift+|弹出历史命令记录窗口
⌘+Option+e|全屏展示所有的 tab,可以搜索
⌘+/|高亮当前鼠标的位置
⌘+enter|全屏


### 智能选中

> 在 iTerm2 中,选中即复制.即任何选中状态的字符串都被放到了系统剪切板中.

在 iTerm2 中,双击选中,三击选中整行,四击智能选中(智能规则可配置),可以识别网址,引号引起的字符串,邮箱地址等.



# 常见问题

## xcrun

### invalid active developer path

> xcrun: error: invalid active developer path (/Library/Developer/⌘LineTools), missing xcrun at: /Library/Developer/⌘LineTools/usr/bin/xcrun

解决方法,重装xcode:

```
xcode-select --install
```

如果没有解决问题,执行以下命令

```
sudo xcode-select -switch /
```

# 参考资料

> [CSDN | iTerm2牛逼的功能](https://blog.csdn.net/w893932747/article/details/86672089)

> [简书 | 解决MacOS升级后出现xcrun: error: invalid active developer path, missing xcrun的问题](https://www.jianshu.com/p/50b6771eb853)

> [苹果 | Mac 键盘快捷键](https://support.apple.com/zh-cn/HT201236)

> [苹果 |《Safari 浏览器使用手册》](https://support.apple.com/zh-cn/guide/safari/cpsh003/mac)

> [STORM SPIRIT |你应该知道的 iTerm2 使用方法--MAC终端工具](http://wulfric.me/2015/08/iterm2/)

> [segmentfault | Mac vscode快捷键](https://segmentfault.com/a/1190000012811886)